---
aid: 9025
zid: 752388
title: "细化一下关于汽油运载工具的几个想法"
author: 某食肉动物2
date: 2018-05-12 18:36:38+07:00
lastmod: 2018-05-25 19:40:00+07:00
---

某食肉动物 2 于 2018-5-12 18:36:38 发表了：

昨天发了一个讨论贴

http://bbs.northdy.com/thread-752138-1-1.html

现在主要阐述一下观点，

以目前之能力（35 结束为止）临高位面难以解决柴油机的高压压燃和喷油系统

所以采用 3000-5000 转速的 3-4 缸小排量中速汽油机，使用 80 号汽油

排量在 360-1000 左右，自重小于 130 公斤

设计一款轴距 2 米左右，采用硬壳底盘的小型通用汽油运载底盘，具有一定的越野能力

---

某食肉动物 2 于 2018-5-12 18:42:38 发表了：

可再细分为 3 大类，

1 2 座型 0.5 吨标准卡车，最高限速 60，突出运输能力，有一定牵引能力，可用于经过普通平整路面的运输工作

2 7 座型通勤车辆，用于海南岛内跨地区交通，最高限速 90，使用 2-2-3 配置，或者变成 2-2 配置，最后一排座位可换为货舱

3 4 座型越野车辆，使用和前两种同样的动力系统，底盘悬挂针对越野要求重新设计，具有牵引能力

---

黑色雪绒花 于 2018-5-12 19:04:27 发表了：

上来就越野？三大件，废废能解决哪一个……

---

節操喪失食人魚 于 2018-5-12 19:37:18 发表了：

各位，能不能先解决下轮胎的问题

---

繁华烬燃 于 2018-5-12 20:06:04 发表了：

越野很重要，因为合格的公路严重不够

---

cqduoluo 于 2018-5-12 20:13:10 发表了：

3000-5000 转，看这指标就知道楼主对机械没啥概念，还是洗洗睡吧。

---

cc52333 于 2018-5-12 20:13:52 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-5-12 20:06
>
> 越野很重要，因为合格的公路严重不够

你还指望开哪去。。越野是重要，但是靠谱程度不可能保证能让你真的出去野。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-12 20:55:35 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-5-12 20:06
>
> 越野很重要，因为合格的公路严重不够

越野突出的话，这车的牵引和驮载能力就会很蛋疼了

---

某食肉动物 2 于 2018-5-12 20:56:27 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-12 20:13
>
> 3000-5000 转，看这指标就知道楼主对机械没啥概念，还是洗洗睡吧。

总比那些动不动喊着要上柴油机，却搞不出油泵的要好一丢丢。

---

繁华烬燃 于 2018-5-12 22:09:27 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-12 20:13
>
> 你还指望开哪去。。越野是重要，但是靠谱程度不可能保证能让你真的出去野。
>
> ...

这个用途和技术条件决定需要什么类型的运载工具吧。。。一般路况可正常行驶的车子，对于某些骄奢淫逸的元二代是有必要的

---

繁华烬燃 于 2018-5-12 22:10:52 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-12 20:55
>
> 越野突出的话，这车的牵引和驮载能力就会很蛋疼了

越野也是分情况的嘛，能适应一般通行条件的道路就行

---

一路向上 于 2018-5-12 22:19:04 发表了：

元老院没有合适的橡胶轮胎的话，汽车会很蛋疼吧。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-12 22:20:00 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-5-12 22:10
>
> 越野也是分情况的嘛，能适应一般通行条件的道路就行

是的，这里的越野也就是能跑坡度低于 2%的非铺装路面

---

深潜者 于 2018-5-13 05:46:09 发表了：

从旧时空汽车的发展历程来看，早期汽车在城里开就够了。这也是为什么电动车在早期很流行的原因，反正不能开出城，一百公里续航里程足够用了。

---

深潜者 于 2018-5-13 05:48:12 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-5-12 22:19
>
> 元老院没有合适的橡胶轮胎的话，汽车会很蛋疼吧。

这个主要是等橡胶树吧？

早期汽车的轮胎简直与自行车、马车差不多，不是现代的小宽轮风格的。

---

周围 于 2018-5-13 13:11:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 05:48
>
> 这个主要是等橡胶树吧？
>
> 早期汽车的轮胎简直与自行车、马车差不多，不是现代的小宽轮风格的。 ...

橡胶树殖民贸易部

正文里已经给荷兰人在东印度公司种植了，按着时间差不多 40 年就可以割胶啦

---

深潜者 于 2018-5-13 13:16:40 发表了：

> 周围 发表于 2018-5-13 13:11
>
> 橡胶树殖民贸易部
>
> 正文里已经给荷兰人在东印度公司种植了，按着时间差不多 40 年就可以割胶啦
>
> ...

即使还没有轮胎，也可以先修条轻轨玩轨道内燃车

---

周围 于 2018-5-13 13:29:43 发表了：

提个建议，可以设计些牛拉轨道车

---

ぱるる大好き！ 于 2018-5-13 13:42:16 发表了：

感觉还是轨道交通靠谱些啊。。。。。。。。。。。。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-5-13 13:42:45 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 13:16
>
> 即使还没有轮胎，也可以先修条轻轨玩轨道内燃车

电车不好吗？

---

深潜者 于 2018-5-13 13:43:16 发表了：

> 周围 发表于 2018-5-13 13:29
>
> 提个建议，可以设计些牛拉轨道车

为啥不用马？两三匹马拉的轨道马车就能坐 50 个人了，而且行驶速度高达 10~12km/h。

---

iantsai 于 2018-5-13 13:43:33 发表了：

现在就出多缸汽油机，这步子跨度太大吧？

早期汽车工业也是使用单缸发动机的，没有上多缸汽油机估计也是因为当时的机械加工技术，要廉价生产变速箱有难度。如果能实现，至少是 1920 年代前后的技术水平了。

饭要一口口吃，以现在机械口的实力，把驼锅机换成单缸柴油机，皮带驱动，制造农村常见的手扶拖拉机一类的车辆还差不多。

一来临高县在还是马车时代，一下子进入汽车时代有点突兀。

二来多缸汽油机功率大，需要复杂的变速箱，临高现在的技术直接上没有问题？

三来汽油应该比柴油更难大规模生产（需要精馏装置），要有油田和石油工业。

第四，要多缸发动机发挥性能，怎么也得有橡胶轮胎吧，橡胶树拿到了吗？

第五...

---

深潜者 于 2018-5-13 13:46:29 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-5-13 13:42
>
> 电车不好吗？

电气化铁路的成本比传统铁路高不少呀。而且还得用上千伏的“高压电”。

---

Brain1127 于 2018-5-13 14:11:36 发表了：

3000 到 5000 转这转速已经是本位面 20 世纪 70 年代技术水平才能搞定的。另要算上变速箱真的会扯到蛋。柴油机喷油原来是靠高压空气，只要设计机械泵理论上是可以的，代价是体积和自重。

---

周围 于 2018-5-13 14:17:42 发表了：

所以楼主只要给解决火花塞，传动装置，刊用材料，电池，变速器这几个东西，然后原好，凭着这个做工信部部长问题不大了

---

深潜者 于 2018-5-13 14:55:31 发表了：

> Brain1127 发表于 2018-5-13 14:11
>
> 3000 到 5000 转这转速已经是本位面 20 世纪 70 年代技术水平才能搞定的。另要算上变速箱真的会扯到蛋。柴油机喷油 ...

难度没这么高呀，要注意 LZ 用的是超小排量发动机，转速自然高。发动机的难度主要看的是活塞往复速度，而非转速。

对于单缸排量 0.12~0.25L 的发动机来说，3000~5000rpm 意味着活塞往复速度约为 12.5m/s，大约应该是间战水平吧？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:11:14 发表了：

> iantsai 发表于 2018-5-13 13:43
>
> 现在就出多缸汽油机，这步子跨度太大吧？
>
> 早期汽车工业也是使用单缸发动机的，没有上多缸汽油机估计也是因 ...

现在的手扶拖拉机？别以为我没有修过那玩意，现在的那玩意的发火和正时全电子化了。你是不是还要在临高位面搞个 ecu 出来？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:16:45 发表了：

> Brain1127 发表于 2018-5-13 14:11
>
> 3000 到 5000 转这转速已经是本位面 20 世纪 70 年代技术水平才能搞定的。另要算上变速箱真的会扯到蛋。柴油机喷油 ...

真正需要用心计算的是，进气，排气，冷却废热。

---

深潜者 于 2018-5-13 15:19:07 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:16
>
> 真正需要用心计算的是，进气，排气，冷却废热。

话说你这个汽油机的活塞往复速度似乎比 19 世纪末的快了 2 倍

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:20:11 发表了：

_本帖最后由 某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:58 编辑_

内燃机只做功 1 个冲程，如果是四冲程机是不是为了动力平顺性上 4-6 个缸呢啊，起码上 3 缸啊

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:23:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:19
>
> 话说你这个汽油机的活塞往复速度似乎比 19 世纪末的快了 2 倍

此话怎讲？

---

深潜者 于 2018-5-13 15:28:38 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:23
>
> 此话怎讲？

19 世纪末单缸排量 0.5L 的汽油机转速约 750RPM，而你这个单缸 0.12L 排量汽油机转速 3000~5000RPM，活塞往复速度大约不是 2.5~4 倍吗？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:35:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:28
>
> 19 世纪末单缸排量 0.5L 的汽油机转速约 750RPM，而你这个单缸 0.12L 排量汽油机转速 3000~5000RPM，活塞往复速 ...

间战期大型汽油发动机能跑到 2000rpm，我这个小缸行程大概正好是人家的 2 分之一，体积正好是 10%左右。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:36:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:28
>
> 19 世纪末单缸排量 0.5L 的汽油机转速约 750RPM，而你这个单缸 0.12L 排量汽油机转速 3000~5000RPM，活塞往复速 ...

还有这个 0.12 排量确实小了一点，如果全铸铁的话，适合的缸体容积大概 200cc 左右。做成 L3 或者 L4 发动机就行了

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:37:22 发表了：

当然这个玩具开起来只能用浓烟滚滚来形容

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:38:51 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:35
>
> 间战期大型汽油发动机能跑到 2000rpm，我这个小缸行程大概正好是人家的 2 分之一，体积正好是 10%左右。 ...

顺带，这个 2000rpm 还是压过转速防止过热的

---

深潜者 于 2018-5-13 15:46:23 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:35
>
> 间战期大型汽油发动机能跑到 2000rpm，我这个小缸行程大概正好是人家的 2 分之一，体积正好是 10%左右。 ...

所以根据这个判断，你这个发动机大约得是间战期的技术水平才能实现的吧？

当然排量小更容易做，可能一战结束时就差不多了。

不过这似乎也大大超过临高的技术能力了。

---

深潜者 于 2018-5-13 15:48:27 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:37
>
> 当然这个玩具开起来只能用浓烟滚滚来形容

为了性能计，能否学 F1 把缸径做得超过冲程长度呢？毕竟冲程越长则转速越慢，升功率就会降低。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:51:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:46
>
> 所以根据这个判断，你这个发动机大约得是间战期的技术水平才能实现的吧？
>
> 当然排量小更容易做，可能一战 ...

就看几种常用车用铸铁能不能解决，基本上就一个 100 公斤 20 马力的铁坨子

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:52:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:48
>
> 为了性能计，能否学 F1 把缸径做得超过冲程长度呢？毕竟冲程越长则转速越慢，升功率就会降低。
>
> ...

可以，不过就是会很奇怪就是了

---

深潜者 于 2018-5-13 15:53:06 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:51
>
> 就看几种常用车用铸铁能不能解决，基本上就一个 100 公斤 20 马力的铁坨子

铸造件大约不难，那连杆、曲轴这些呢？貌似得锻造吧？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:54:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:53
>
> 铸造件大约不难，那连杆、曲轴这些呢？貌似得锻造吧？

初期也都是铸造的，压锻可以进一步提高性能的说，

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 15:56:05 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:53
>
> 铸造件大约不难，那连杆、曲轴这些呢？貌似得锻造吧？

如果想捏车的话，steam 上有个卖 88 的小游戏叫 automation;可以自己捏车，系统还会模拟各种相关数据，提供各项性能优化建议。不过只有英文版

---

深潜者 于 2018-5-13 15:57:26 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:54
>
> 初期也都是铸造的，压锻可以进一步提高性能的说，

求早期车用内燃机的介绍、书卡或链接。是用球墨/蠕墨铸铁铸造吗？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 16:11:46 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:57
>
> 求早期车用内燃机的介绍、书卡或链接。是用球墨/蠕墨铸铁铸造吗？

https://en.wikipedia.org/wiki/Fordson

你看看这个玩具，我个人觉得还是很有意思的，这是某型用 2.9 升福特 T 平台搞出的一款轮式拖拉机

---

cqduoluo 于 2018-5-13 20:22:22 发表了：

一步到位，既然比 TG 五十年代还先进了，还是先造原子弹来玩玩算了。

**000004.jpg** _(423.87 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:21 上传

---

cqduoluo 于 2018-5-13 20:32:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 15:57
>
> 求早期车用内燃机的介绍、书卡或链接。是用球墨/蠕墨铸铁铸造吗？

早期不好找，这是 72 年出版的《小型汽油机资料手册》里面的，代表中国 70 年代初的内燃机水平。

**000054.jpg** _(899.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000056.jpg** _(814.53 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000057.jpg** _(810.56 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000058.jpg** _(755.41 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000264.jpg** _(679.78 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000265.jpg** _(681.6 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000266.jpg** _(482.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000267.jpg** _(758.62 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000268.jpg** _(671.49 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

**000055.jpg** _(746.55 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-13 20:32 上传

---

某食肉动物 2 于 2018-5-13 20:44:43 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-13 20:32
>
> 早期不好找，这是 72 年出版的《小型汽油机资料手册》里面的，代表中国 70 年代初的内燃机水平。

这里面上海 58-1 三蹦子的数据和我的想法就很接近啊，3800 转，25 马力，1060 毫升排量，

---

cqduoluo 于 2018-5-14 21:31:37 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 20:44
>
> 这里面上海 58-1 三蹦子的数据和我的想法就很接近啊，3800 转，25 马力，1060 毫升排量，
>
> ...

问题是那个水平需要的材料和工艺，临高现在还差得远。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-14 21:56:36 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-14 21:31
>
> 问题是那个水平需要的材料和工艺，临高现在还差得远。

我说的是 35 开始预研好吧。总比 1693 年造航母和核弹的靠谱多了吧

---

Smokey_Days 于 2018-5-15 07:52:10 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-5-12 22:19
>
> 元老院没有合适的橡胶轮胎的话，汽车会很蛋疼吧。

橡胶会有的*(:з」∠)*

---

Smokey_Days 于 2018-5-15 07:52:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-13 13:43
>
> 为啥不用马？两三匹马拉的轨道马车就能坐 50 个人了，而且行驶速度高达 10~12km/h。
>
> ...

马都填到军队建设了*(:з」∠)*

---

一路向上 于 2018-5-15 12:27:39 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-13 15:20
>
> 内燃机只做功 1 个冲程，如果是四冲程机是不是为了动力平顺性上 4-6 个缸呢啊，起码上 3 缸啊 ...

要求高了吧。先解决有没有，再来解决平顺性吧。真想开个脑洞，看看临高位面的转子发动机能发展成什么样。

---

深潜者 于 2018-5-15 12:36:06 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-15 07:52
>
> 马都填到军队建设了*(:з」∠)*

好马都得填到军队建设上去，但劣马也要？付波军和皇宋一样缺马到如此地步吗？

同时既然马都填军队了，那牛就没填耕地吗？

况且轨道马车的最大优点就是铁轨阻力小所以运行速度快呀，就算没有马，那也可以造小点（马拉版能做 50 人）用驴子牵引呀，何必慢腾腾的用牛车呢？

---

某食肉动物 2 于 2018-5-15 12:39:30 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-5-15 12:27
>
> 要求高了吧。先解决有没有，再来解决平顺性吧。真想开个脑洞，看看临高位面的转子发动机能发展成什么样。 ...

可以可以，这脑洞真的牛逼

---

Smokey_Days 于 2018-5-15 12:56:24 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 12:36
>
> 好马都得填到军队建设上去，但劣马也要？付波军和皇宋一样缺马到如此地步吗？
>
> 同时既然马都填军队了，那 ...

那倒也是。（劣马拉炮？）

不过我看正文里一直在强调缺马来着。

---

深潜者 于 2018-5-15 13:12:35 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-5-15 12:56
>
> 那倒也是。（劣马拉炮？）
>
> 不过我看正文里一直在强调缺马来着。

即使缺马，付波军也不应该攥着马不放呀，俺建议采用预备马制度，骑兵的军马自然应该全在军队手里，但拉淄重、拉行李的马平时没必要满员，战后搜刮民马补充即可嘛。或者军队平时把马借给国营公交公司等用马单位，农忙时借给农场用。

---

ljrtc 于 2018-5-15 13:34:03 发表了：

除了发动机别忘了底盘...承重结构、减震这些对材料要求也很高啊

---

一路向上 于 2018-5-15 16:00:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-15 13:12
>
> 即使缺马，付波军也不应该攥着马不放呀，俺建议采用预备马制度，骑兵的军马自然应该全在军队手里，但拉淄 ...

建立马彩基金呀。下注金额的 1/5 作为国家马匹改良基金上交，1/10 作为头马的奖励，剩下的进入奖池。这样国家有钱改良马匹，民间有钱发展养马事业，整个国家应该会马匹过剩。

---

深潜者 于 2018-5-15 19:36:51 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-5-15 16:00
>
> 建立马彩基金呀。下注金额的 1/5 作为国家马匹改良基金上交，1/10 作为头马的奖励，剩下的进入奖池。这样国 ...

世界上有哪个国家的马政是靠这招发展起来的吗？

---

cqduoluo 于 2018-5-15 19:59:26 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-14 21:56
>
> 我说的是 35 开始预研好吧。总比 1693 年造航母和核弹的靠谱多了吧

你这个目标太高了，中国 70 年代的汽油机是 50 年代末最高水平的，三五临高也就最多 19 世纪末的技术水平，应该把目标盯着最早的汽油机，转速 7、800 多，大概一战的时候汽油机普遍转速才 2、3000，压缩比 5、6，只用 60 多号的汽油。

如果三五就搞出 50 年代的汽油机，那等于临高工业体系就有那个水平了，搞原子弹和航母还真不需要到 1693 了，有那个水平的工业体系肯定是可用造出来的，无非就是时间和投入。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-15 20:15:38 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-15 19:59
>
> 你这个目标太高了，中国 70 年代的汽油机是 50 年代末最高水平的，三五临高也就最多 19 世纪末的技术水平，应该 ...

从摩托车到三轮汽车到四轮小车。不去做是不行的啊。

---

cqduoluo 于 2018-5-15 20:41:21 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-15 20:15
>
> 从摩托车到三轮汽车到四轮小车。不去做是不行的啊。

我从来不反对去做，而是反对一开始这么激进，搞超前的指标。

苏联 50 年代汽油机才这个水平而已，你这个步子迈得太大了。

**无标题.jpg** _(556.82 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-15 20:40 上传

---

某食肉动物 2 于 2018-5-15 22:30:35 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-15 20:41
>
> 我从来不反对去做，而是反对一开始这么激进，搞超前的指标。
>
> 苏联 50 年代汽油机才这个水平而已，你这个步 ...

但是老展的加工能力再怎么说也远超 20 世纪 20 年代的苏联作坊吧，其实关键问题一个是咱们没有足够的技工队伍，一个是没钱。。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-15 22:32:07 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-15 20:41
>
> 我从来不反对去做，而是反对一开始这么激进，搞超前的指标。
>
> 苏联 50 年代汽油机才这个水平而已，你这个步 ...

咱觉得老哥你可以了解一下 M-72 也就是长江 750，按照那个车工艺水平说话

---

某食肉动物 2 于 2018-5-15 22:33:11 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-15 19:59
>
> 你这个目标太高了，中国 70 年代的汽油机是 50 年代末最高水平的，三五临高也就最多 19 世纪末的技术水平，应该 ...

还有老哥，预研这个概念，==咱们国家很多产品一预研就 20 多年 30 多年的。哪有你说的那么夸张啊

---

cqduoluo 于 2018-5-16 19:59:28 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-15 22:30
>
> 但是老展的加工能力再怎么说也远超 20 世纪 20 年代的苏联作坊吧，其实关键问题一个是咱们没有足够的技工队伍 ...

现代机床就那么点，能加工的零件无论数量还是品种都是有限的，还有比如精密铸造等等设备根本没有。

何况现代机床使用不是没限制的，不但要消耗各种现代带去的零配件，还需要精心维护保养修理，比如机床导轨用了一段时间都是需要重新修整的，所以原则上现代机床只会用在关键设备的制造上，不可能拿去造内燃机。

再说原材料工业也没有配套，50 年代汽车内燃机不可能就用熟铁低碳钢敲出来，起码也有几百种金属非金属材料，这涉及的就是一个更庞大的产业链了。

我上面列举的内燃机可不是 20 世纪 20 年代的，那是 50 年代的水平，比你的指标还低吧，三五就折腾你那个太不靠谱了。

---

cqduoluo 于 2018-5-16 20:08:55 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-15 22:32
>
> 咱觉得老哥你可以了解一下 M-72 也就是长江 750，按照那个车工艺水平说话

你才应该多了解下，不要看了几篇网上的就觉得很容易，你能造飞机吗？

**000012.jpg** _(1.1 MB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-5-16 20:08 上传

---

季风靠近 于 2018-5-23 19:11:18 发表了：

想当然

---

飞鸣长镝 于 2018-5-23 22:17:32 发表了：

火花塞，铂金点火，高压线圈，这些怎么解决？还是柴油机好搞点。

---

周围 于 2018-5-23 22:33:57 发表了：

_本帖最后由 周围 于 2018-5-23 22:41 编辑_

我帮楼主说句话吧！

固定翼飞机的图纸我给了楼主，载 1 到 2 人，木质固定翼，需要动力只要到 40 匹以上就行了。每个螺丝怎么拧都写了。

旋翼机的图纸我也给了楼主，载 1 人，木质为主，合金旋翼，需要动力 35 匹以上即可。包括制作流程都有

三角翼飞机的图纸我也给了楼主，载一人。动力 20 匹以上就行。这个最简单。当然如果楼主做的太笨重的话只要推重比到 0.16 基本都能飞起来。我个人建议做旋翼机，但是楼主对固定翼很执着，那就由他去吧！大家多鼓励

所以楼主的核心是解决发动机，解决了发动机，不光能上天，农业机械小型化也能做了。大家帮忙想想发动机怎么弄吧

---

AE86 涡轮增压型 于 2018-5-24 03:30:50 发表了：

先想想把奥托的单缸 4 冲程三轮小破车弄出来再说。

---

深潜者 于 2018-5-24 06:11:19 发表了：

> 飞鸣长镝 发表于 2018-5-23 22:17
>
> 火花塞，铂金点火，高压线圈，这些怎么解决？还是柴油机好搞点。

高压喷油泵就简单了？

---

cc52333 于 2018-5-24 21:06:23 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-15 22:30
>
> 但是老展的加工能力再怎么说也远超 20 世纪 20 年代的苏联作坊吧，其实关键问题一个是咱们没有足够的技工队伍 ...

老展的厂，最大硬伤就是复杂的东西产量完全上不去，因为不是专门设计的设备。

所以你要正经把产量拉上去，而不是元老的大玩具，那还得从长计议。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-24 21:16:18 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-24 21:06
>
> 老展的厂，最大硬伤就是复杂的东西产量完全上不去，因为不是专门设计的设备。
>
> 所以你要正经把产量拉上去 ...

对，最近也在考虑这事情，也和搞流水的老师交流过，他们的看法就是老展那一套东西都是通用设备，搞专用设备才能保证劳动生产率。

---

某食肉动物 2 于 2018-5-24 21:17:50 发表了：

> 飞鸣长镝 发表于 2018-5-23 22:17
>
> 火花塞，铂金点火，高压线圈，这些怎么解决？还是柴油机好搞点。

火花塞就是一个陶瓷塞子啊，早期一般用铁镍合金电极。柴油机你要对付的压强和温度远不是汽油机能承受的

---

某食肉动物 2 于 2018-5-24 21:19:07 发表了：

> cc52333 发表于 2018-5-24 21:06
>
> 老展的厂，最大硬伤就是复杂的东西产量完全上不去，因为不是专门设计的设备。
>
> 所以你要正经把产量拉上去 ...

说白了，就算老展拿 50%产能给我，我一年手工也就装 10 台 F8A 水平的发动机，还不保证质量

---

某食肉动物 2 于 2018-5-24 21:20:08 发表了：

> AE86 涡轮增压型 发表于 2018-5-24 03:30
>
> 先想想把奥托的单缸 4 冲程三轮小破车弄出来再说。

同人里写了一个 50cc 一马力的 4 冲程发动机了

---

liutom2 于 2018-5-24 21:35:28 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-5-12 20:13
>
> 3000-5000 转，看这指标就知道楼主对机械没啥概念，还是洗洗睡吧。

哈哈，国产车啥时候才能到 2000 转以上的？

---

liutom2 于 2018-5-24 21:38:14 发表了：

想搞汽油机动车的，先把长江 750 的资料好好看看，这个是一战水平，搞不出来就洗洗睡吧。

---

cc52333 于 2018-5-24 22:55:41 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-5-24 21:19
>
> 说白了，就算老展拿 50%产能给我，我一年手工也就装 10 台 F8A 水平的发动机，还不保证质量 ...

所以以展那些东西为底也就给开发内燃机的人造几个样品，做做实验。

而我们并没有能力复制展那些设备，所以这个起步只能放很低。

---

stardreadnought 于 2018-5-25 09:21:58 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-5-12 20:06
>
> 越野很重要，因为合格的公路严重不够

公路可以靠符有地来低成本铺设，汽车不行

---

繁华烬燃 于 2018-5-25 12:23:39 发表了：

> stardreadnought 发表于 2018-5-25 09:21
>
> 公路可以靠符有地来低成本铺设，汽车不行

修路的速度赶不上元老四处乱逛的思想速度不是

---

深潜者 于 2018-5-25 18:45:05 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-5-25 12:23
>
> 修路的速度赶不上元老四处乱逛的思想速度不是

骑着马乱晃行不？直到间战时期，机动车的越野能力才能与骏马比肩吧？

---

繁华烬燃 于 2018-5-25 19:40:47 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-5-25 18:45
>
> 骑着马乱晃行不？直到间战时期，机动车的越野能力才能与骏马比肩吧？

骑马其实是正途，

但是部分元老还梦想着拥有装甲部队（蒸汽拖拉机）

---
